奧斯卡提名名單出爐 最佳導演全男班 再度惹性別不公爭議

第92屆奧斯卡金像獎頒獎提名名單公佈，多部港人熟悉的電影入圍競逐大獎。其中《小丑Joker》獲得11項大獎提名，南韓導演奉俊昊的《上流寄生族》更入圍最佳電影，是首部南韓電影角逐此殊榮。惟最佳導演入圍名單，再次出現全男班，引起性別不平等的批評。

最佳導演未見女將惹爭議
主辦單位美國電影藝術與科學學院昨天公布提名名單，最佳導演 5 名入圍的電影工作者均為男性。

《時代雜誌》城市版作者 Eliana Dockterman 就此撰文批評，指 92 年歷史的奧斯卡金像獎，至今只有 5 名女性獲提名最佳導演，更只有嘉芙蓮碧格露（Kathryn Bigelow）憑著《芭芭拉·史翠珊》（Barbra Streisand ）獲獎。她指出，去年不少女性導演均有佳作，例如：葛莉塔潔薇的《小婦人》、王子逸的《別告訴她》、莎蓮茜雅瑪的《浴火的少女畫像》等等，但都未被主辦單位看上。她進一步指出，評審準則要求入圍者必須擁有兩部作品，其中一部更須在過去十年進行首映。她認為，女性導演首映十年內能夠推出第二部作品的機會，遠低於其他男性同業，故質疑現時評審準則對女性從業員不公。

奧斯卡金像獎是否政治正確，並非新討論。
早在 2016 年，奧斯卡被指白人壟斷。其後一屆的入圍名單，男女配角的十名入圍者當中，五名非白人演員榜上有名，似在作出微調回應。雖然如此，當時已有批評指奧斯卡幕後製作的獎項，仍然出現重男輕女的現象，情況尚待改善。

《JOKER》獲11項提名 《上流寄生族》角逐最佳電影
至於名單方面，《小丑Joker》獲得最佳電影、最佳男主角及最佳導演等11個獎項提名；其次是馬田史高西斯執導的《愛爾蘭人》亦獲得10項提名。

入圍最佳電影共有九部電影，其中奉俊昊執導的《上流寄生族》也榜上有名，是首部角逐此項大獎的南韓電影，可謂創下歷史。此作同時獲得最佳導演、最佳原創劇本、最佳剪接、最佳國際影片、最佳美術指導六項提名。

第92屆奧斯卡金像獎頒獎典禮將下月 9 日舉行。

最佳導演
馬田史高西斯《愛爾蘭人》
杜德菲力斯《小丑Joker》
森曼特斯《1917：逆戰救兵》
昆頓塔倫天奴《從前，有個荷里活》
奉俊昊《上流寄生族》

荷里活好撚慘
周圍都係地雷

The farewell 同 portrait of a lady on fire 直頭完全shut out

奧斯卡提名名單出爐 最佳男配角全男班 再度惹性別不公爭議

只有嘉芙蓮碧格露（Kathryn Bigelow）憑著《芭芭拉·史翠珊》（Barbra Streisand ）獲獎
???????????

從前有個荷里活悶到抽筋

自己廢話人睇唔起女人？

奧斯卡得最佳男女主角 冇第三性別 係歧視

其實不如整個最高票房獎
到時大把男人, 真係無得好拗
money has no gender

最佳男主角(黑人組)
最佳男主角(同性戀組)
最佳男主角(黑人同性戀組)

睇過上述幾套戲未？好難想像香港咁先進都可以咁唔progressive

你歧視黃種人？

垃圾戲，睇左做10分鐘訓左
利申：die hard 類型fans

最佳男主角 （trans-gender組）
最佳女主角（trans-gender組）

計埋AV咪得

唔理性別，拍得好嘅就有得提名，無問題喎
為咗有數字上嘅公平夾硬俾個提名女人，咪仲唔合理

問題係d評審全部都係上左年紀嘅白人男人，成個制度係有問題左好多年。有人發聲就會比人話d女人麻煩，睇上呢道上面d留言就知。Greta Gerwig，Lulu Wang絕對唔會差得過 Todd Phillips囉

她進一步指出，評審準則要求入圍者必須擁有兩部作品，其中一部更須在過去十年進行首映。她認為，女性導演首映十年內能夠推出第二部作品的機會，遠低於其他男性同業，故質疑現時評審準則對女性從業員不公。

咁呢個係能力問題定歧視問題先

歧視，因為你班男人好少俾機會女人拍戲

其實全部係上左年紀既男人又有咩問題?

全男人就assume佢地會對女人有bias呢件事會唔會本身已經係bias?

大部分係男人唔出奇丫, 美國舊時的確係男主外女主內, 咁都好正常

你話過多十年八年都仲係咁就話je

你老母, 佢地要一半男一半女先叫公平

其實greta gerwig套little women竟然入唔到圍已經好多人唔妥
個人覺得todd philips 唔算係入圍材料 大部分時間都係joaquin carry套戲
加上評審大部分都係男性廢老
因為好多女性導演事業壽命較短做唔到評審
好似wonder woman導演
有新聞講到呢啲廢老其實唔妥女人拍嘅戲
甚至佢哋嘅screening都好少男性出席
但係又鍾意懷舊歷史男性主導嘅戲 好似1917
今年都算公認好睇嘅the farewell竟然一個提名都無

個人覺得呢啲爭議係合理 始終主流觀眾唔係廢老評審 唔係睇導演男定女就投邊個

利申：鍾意1917多啲

上曬新聞啦，little women d screening 冇男評審去，睇都唔去睇，點評呀？

想知點樣判斷係咪歧視
今年無女性導演 拍到一套出色電影
所以咪無女導演被提名
按佢咁講法 不如set 幾個提名位比 女導演啦

咪係

係

最佳男導 最佳女導

上年有咩女導演戲係好睇

咁本身導演就男性多好多

Little Women - Greta Gerwig
Portrait of a Lady On Fire - Céline Sciamma
The Farewell - Lulu Wang
The Hustlers - Lorene Scafaria
Booksmart - Olivia Wilde

究竟套戲係講乜鳩
完全無內容 講班癲fds 最後係到殺人

要幾無知先可以咁講得出？今年 Greta Gerwig, marielle heller, lulu wang, Celine sciamma 等完全屌打 todd phillips 甚至 qt mendes 史高西斯

不嬲西方眼中人權係唔包黃種人

我諗佢地都淨係睇過男人導嘅戲

why not neither
好多有能力嘅女導演都因為要照顧細路冇出嚟拍戲
例如2017年wonder women導演Patty Jenkins 對上一套戲已經係2003年
的確因為咁少咗好多女性做評審
成個制度令到而家大部分評審都係年邁男性
思想相對守舊 連little women個screening都唔去
唔去點知套戲好唔好睇
問題唔係女性拍唔到戲 問題係評審歧視女性 而個制度阻止唔到呢件事發生

屌啦星你比套女人導演高質過下面5套出黎先啦

馬田史高西斯《愛爾蘭人》
杜德菲力斯《小丑Joker》
森曼特斯《1917：逆戰救兵》
昆頓塔倫天奴《從前，有個荷里活》
奉俊昊《上流寄生族》

奉俊昊提名最佳導演好勁

唔係性別不公的問題，係根本未夠班

上面比左好撚多啦 joker 唔係 joaquin phoenix carry佢？屎都冇得佢食呀。返去拍 the hangover la

痴線 啲女導演拍得無咁好咪無女人 又黎feminazi

chi lun sin
班人見到標題有個「歧視女性」就過嚟圍屌
今年有咩電影又唔睇
同藍絲廢老有咩分別

老撚馮要提名女人？咁黑人冇份提名又係咪要話佢種族歧視
睇死佢哋到有提名但係又拎唔到獎，又會話人性別歧視唔頒俾女人，輸打贏要

Little Women 女權戲
Portrait of a Lady On Fire 女權戲
The Farewell 女主角個樣唔開胃
The Hustlers 垃圾咪撚講笑啦
Booksmart 呢套OK既但比唔上而家提名既5套囉

今年無論導演（性別）定演員（種族）都真係完全講唔過去
女導演比男導演好嘅例子上面講咗一大堆
演員 lupita、jlo、awkwafina、zhao shuzhen、parasite 一大班人又完全被無視
請「唔夠班」、quota 論嗰班人唔好再衝出嚟柒

無咪無，唔通下次全女班導演獎睇下有無女權分子話性別不公.

套戲好似有好多reference
唔熟佢地歷史應該悶到抽肋
利申冇睇

咩叫女權戲，女人做主角就係女權？咁點解冇男權戲？笑死Little Women原著係150年前出，可以有幾女權，想問你睇左未？

The Hustlers都叫左垃圾？真係想知你平時睇開咩神作

似乎香港女導演地位比起歐美好D？
攞最多次獎嘅係許鞍華 拋離一眾男導演
仲要係幾十年前已經開始攞
仲有張婉婷都係備受尊重、獲獎無數
新一代都有麥曦茵、彭秀慧、陳小娟攞曬獎

女權撚好撚煩
香港女性比popo 侵犯有冇出黎講野？

最佳胸部奬，得奬全女班
男：

最佳大鳩奬，得奬全男班
女：點解攞奬全男班，係咪性別歧視？假鳩唔係鳩呀？

屌政治正確係兒登嘅政治正確

兒登：我唔理，總知你班女權撚咪搞事

女權撚真係好煩，不如分兩條隊啦仆街，一邊男，一邊女，咁咪太公分豬肉，人人有份

整個女Oscar喇

如果你係好清楚而有point嘅，討論係冇問題。有時見到好多人都一知半解，但就因為人屌佢就屌埋一份真係好on9。討論都冇意思

點解要睇到奧斯卡獎咁重

連登仔唔理解性別平等
同藍絲唔理解民主自由係一樣
時代行前左總有人跟唔上

你事前應該唔知sharon tate嘅故事
同埋無睇開QT嘅戲
所以唔知做乜鳩

最佳男主角冇女性演員

最佳attack helicopter主角

追求性別平等就唔好隔硬逼人地特登預埋你 咁係女權 唔係平等

不如開一個最佳女性導演獎，比佢地自我高潮啦

最佳黑人同黃皮膚人都係有獎，分豬肉。

女權撚同種族撚真係好鳩煩

收皮啦荷里活 偽善嘅俵俵者

Scorsese 又唔會，不過Todd Philips 就一定唔值得入圍
Celine Sciamma關唔關法國佬揀Les Miserable 2019入圍事?

兩個半鐘頭睇頭尾半個鐘就得
畢佬唔似配角但話佢配角

女權戲就係原罪咁

Joker 冇Joaquin 根本係中庸之作

你分清楚女權同平等未
左膠唔岩上連登架

我唔係支持配額制度
但電影作為傳統上由男性主導既行業
體制上係有性別歧視既現象
而依種不平等需要修正

係飛機上面睇,, 有助睡眠

咩不平等 咁主觀嘅嘢就係咁㗎啦 可以點修正 強逼人地俾女性導演入圍就係修正喇？ 有啲嘢只可以靠時間改變 唔可以夾硬黎

女權主義爭取既係性別上既平等

法國佬揀Les Miserable所以冇得參加foreign language 果個cat姐，但其他一個提名都冇

主因係美國2月先正式上，應該好多人未睇。冇buzz，就算有screener，d評審唔會主動去睇呢d “女權戲”。

連登大把呢啲

我都話左「唔係支持配額制度」
我唔係同意強逼人地俾女性導演入圍
純粹係指出應該有更多聲音同關注
去推動行業內部既改革
需要時間係真既，但總要踏出第一步

關我地撚事咩!你班仆街荷里活講女權，香港咁多女性比黑警性侵唔見呢班荷里活出聲，剩係美國講女權面對極權國家就縮埋，一班偽善既垃圾

打仗爛頭卒全男班果陣
d 女權又去左邊

導演都分男女獎 頌囉
一係評審男女各半
會唔會好d

問題係個評審係點構成。好似你選特首個選舉委員會咁呀，如果99%係中年白人男人，咁nom出黎d人咪自己人囉。
你上面講d野真可以套入藍絲logic到

WW3 meme

今年奧斯卡提名人中有62位女性，佔據總數的將近三分之一，這個數字是歷史之最

D女權燃淨係針對導演獎
即係唔尊重班幕後啦
批鬥班女權燃唔尊重電影幕後

唔夠班咪唔入選囉
咁又話性別歧視

不如分最佳男導演同最佳女導演啦

好冇呀?

父權思想定型女性唔適宜當兵在先
根本以色列男女一齊服兵役行之有效

其實講嘅就係當年hollywood嘅alternate history （歷使故事，不過改咗結尾），主軸講Manson family

套戲唔係QT最好嗰幾套，但亦唔係最差。
不過QT都幾黑：好嗰幾套喺同一年撞啲經典，就算佢今屆拎（應該唔會啦），都只會覺得只係為頒而頒

其實佢今年個勢都算唔錯，可惜撞正Parasite 我覺得可能佢地唔想比太多外語片

你係好就有人提名㗎啦 屌

點解咁多人鐘意話無邊個邊個，套電影就係中庸垃圾，你睇緊套電影就係台前幕後的集體成果,雙輔雙成，無剪接套戲序事係咪亂曬，無人搵white room,that's life歌點咁好地配合劇情推進，無人選搵phoenix casting,佢係咪直頭戲都無都做呀

人地講緊荷里活歷史 拍俾自己人睇

Greta Gerwig , 未睇過佢拍既電影，係睇過佢做既frances ha , 同好似有幫Arcade Fire 拍MV

現代戰爭黎講，男女分別唔會太大

成日都有個疑問 有人入圍就有人出局
咁如果覺得有女導演有資格入圍 又唔會講吓foul邊個

所以香港將來如果有兵役制
應該男女都服役

利申：唔支持兵役制

其實除左Best Picture 之外每個人都淨係可以投自己個 Category

我無睇你講的女導演的電影，淨係睇過小丑，寄生上流同從前有個好萊塢，所以評價唔到,但用得屌打呢個字就好跨張，你會唔會見到全男班就逆向歧視佢地呀

睇過上面1,3,4，the farewell - Lulu wang 絕對值一個提名。

Hustlers 就真係算啦，個故事本身真係太淺，擺太多focus 喺「替天行道」搞鳩有錢佬，係易入口，但變到商業得黎無乜message 咁，要去到提名真係差少少。

再講A24都係得一個提名

以前全部白人提名喺度嘈
而家全部男人提名又喺度嘈

The hustlers 未至於垃圾，但去到Oscar nominee 又未到呀？

笑撚到ＧＡＰＧＡＰ聲

諗起BFV比女權點名屌佢點解無女角
結果就整到咁樣
呢班拎個閪當八達通既女人又係唔係BF系統既客戶群?

JLo絕對值一個提名

todd phillips確實唔應該提名但就算唔係佢提，都係Taika Waititi提啦，幾時輪到Greta Gerwig，greta係金球同bafta都冇提名，咁oscar一定冇架啦

Little women女權、portrait同志
可能你唔岩聽
但the farewell完全係導得好
好過joker
Joker係joaquin發揮多啲

五毛狗

有時真係唔明
究竟女權撚係要公平，定係要偏幫？
又唔係從來都無女性提名過，限住每年一定至少有五個女人咁好無？

如果女性要靠quota先入到既話
咪又係無形中另一種既歧視
就係女性要靠 favourable treatment

等緊d有獎拎既女權撚上台發表女權偉論

搵一套經典電影要女導演好難
但男嘅就好易講

屌講經咩
導演決定一切呀 演員發揮得好係有功勞
但導演唔比佢咁演/要求佢點演 背後做左幾多你撚知咩
下下一句唔係個演員 收左皮啦 屌你又知？同埋選人都係導演功勞啦on9

屌你睇阿飛正傳會唔會話唔係張國榮 王家衛只係傻閪呀？但又真係唔係張國榮演 套野會失去左種味道

咪就係導演拍法同選人有功囉 識唔撚識呀？最後成果即係套戲好睇 絕對就唔係外行人 普通觀眾 咁剖析話個演員就最撚fit 導演就on99就咁拍姐

Ok boomer

你都戇鳩 五個女人係代表女人 好撚勁
根本女人做乜春都比男人出色
擔泥 換水例外

女人拍電影有邊個真係紅到隨便叫到名？唔出名冇提名就話唔公平，男性既努力就唔係努力

“While some scenes were very planned out, like when he’s in the phone booth or walking up the stairs, others had no plan at all,” Sher said. “When he climbed in the refrigerator, we had no idea he was going to do that.”

This scene is interesting because it takes place just after a cataclysmic moment that changes Arthur’s life, a turning point in Arthur’s life, and finds this small sink to enter and recover. What is interesting about this is that what happens is totally different from what was in the script. In the script, Arthur had to go into the bathroom, hide his weapon, take off his makeup, stare at himself in the mirror and ask himself: “What have I done?” When we arrived on the set that day, Joaquin and I thought this didn’t look much like something Arthur would do. Why would Arthur bother to hide his weapon? We explore about a million ways to make allo different. After an hour, I said: “I have this music by Hildur Guðnadóttir, our composer, who was sending me music while we were shooting.”
I just wanted to put this piece of music to Joaquin, and he started dancing. It was just him and I alone in the bathroom. There were 250 people from the team waiting outside. He just started doing that dance, we looked at each other and we knew that was the scene

屌你老母廢咪冇名單囉

Queer呢?

Agnes varda 聽過未？
Kathryn Bigelow Sofia Coppola Jane campion Lynne Ramsay Claire Denis 等等
你話普羅大眾唔識都算，投票嗰班荷里活圈子一定識
跟住又話得幾個
根本就係制度令到女性難有執導機會，永遠都唔會夠男人多

導演又唔係得casting 同導戲，咁仲有每幕每個鏡頭點拍點cut等等嘅野，唔係話搵個演員佢做得好其他野唔掂就得
不過可能係我唔覺得Joker 特別神啦，雖然我主要唔係特別滿意嘅係個劇本，但我都唔覺得Todd Philips 係導演上特別出色，去到有提名姐

平權係岩 但係永遠都只係針住個果冇人講個因
點解唔係係入門階段比多d機會女人
而係夾硬破壞個獎去粉飾太平

咁撚woke, 不如屌吓中國, 做乜撚野合拍到要改內容改走台灣國旗

認同你嘅雖然Joaquin Phoenix 係carry套戲，但我都覺得唔好抹殺哂導演既功勞，Joaquin都講過冇Todd Phillips包容佢d脾氣佢唔會發揮得咁好，所以55波啦我諗至於個提名應該就係todd vs Taika，我記得todd係提哂4個風向標，所以最後因為buzz谷到上到提名

係囉就算冇獎點都有入圍啦⋯⋯
套小丑叫好叫座但個導演垃撚圾既話
會唔會好冇說服力

一半男一半都都係歧視
因為限制左女性進一步發展

最尾10分鐘笑到癲喎

佢又未去到垃圾...不過中庸，joker佢算係爆發咗小宇宙架喇

個年hurt locker贏係barbra streisand頒獎
唔知點解作者撈埋一堆

但9成時間悶呢

幾時會有咸濕基佬版水滸傳 108條肉蟲

下次必然會全中國人

一開口就粗口
你把口真係臭過乜

如果跟性別黎設定限額
咁咪即係 positive discrimination 囉
係咁勁既話，點解要限？如果要限，即係你認為而家情況係明顯既性別歧視啦，而且唔只係呢一屆，而去過去咁多屆、將來咁多屆都會存在性別歧視
咁先justify 到畀限額女人架？
你講一句話因為女人勁就得架拿？你有無睇過任何 ethics 同呢方面相關既書、文章、論據？
你可以話佢其他criteria 出問題，例如過去10年要拍過兩套電影呢個係咪限制左新晉導演之類
但如果限性別既話，呢個係要好強既justification先得
否則一陣又有人跳出黎話
「不如限埋non-white／white分別只能有五個啦
我都覺得non-white好勁
乜都勁過white
任我講架姐：）」

即係承認女導廢過男導？
運動就話先天上有分別姐

冇 我意思係好似男女演員咁分
冇最佳主角 但有最佳男女主

年年奧斯卡都有爭議

上一個係咪李安

150年前都話係女權
女人拍嘅戲就一定係女權？

香港女性地位領先世界 雖然好多香港女仔唔會承認

要求女廁要多過男廁就唔會有真正嘅性別平等，因為真係無平等

Matrix 應時上第四集？
導演係變性人係咪贏硬

屌你真係戇撚鳩㗎喎
曲到圓你都唔識睇
粗口又唔得

NBA明星賽球員名單出爐 球員全男班 再度惹性別不公平爭議

應該直頭取消wnba共同競技
等全女班球隊posterize LBJ

d女人永遠都係R著數先化身做女權西

Lm

你自己都年齡加性別歧視啦

變新城豬肉獎咪算

點解演員就分男女，導演就要統一？

Parasite韓國片都入圍咁多獎，我諗佢係美國片嘅話應該晨早橫搞奧斯卡

on撚9，冇女人又歧視，冇黑人又歧視，冇老人家又歧視，冇拉丁人種又歧視，想點呀，玩政治玩到底既下場又係乜撚都做唔到，為搞而搞
是但安排幾個女人入圍陪跑囉，我怕到時又嘈過話女人只係陪襯，冇任何得益

低智觀眾

女人冇獎就一定關岐視事?個結論點出來?

咁點解叫女權，唔係叫兩性平權

女權真係好on9

點解演員就分男女，攝影就要統一？
點解演員就分男女，剪輯就要統一？
點解演員就分男女，音樂就要統一？

不如分開男女兩個頒獎典禮好無?

事實上女人入行就係比男人少

最佳女演員獎竟然冇男人攞罷明性別岐視喇

連登仔眼中progressive 就係左膠

做乜撚野 我真心問問題 洗唔洗咁能敏感

唔欣賞從前荷里活=唔識睇戲

桌球都係男女混合公開賽，冇女性入圍又唔見佢地投訴

little women唔掂喎導得
後半段個flow太怪 突然間又話中意個3妹
女主角突然間又話中意個教授

冇人講過年邁男性一定歧視女性
而家個fact係冇男性評審去人哋個screening
好難唔令人質疑成件事有歧視爭議
講真冇女性導演提名唔係問題
問題係人哋連機會都冇

你又唔講吓我點樣年齡同性別歧視咁得意
守舊係用嚟解釋點解佢地冇去到screening
如果佢哋嗰日集體肚痛去唔到咁係我問題

黑人、LGBT、女人
三大社群，缺一不可

另外仲要間唔中加埋 環保撚、穆斯林、傷殘、#metoo 落去

淨係你句年邁男性思想相對守舊仲唔係歧視呀？

你話冇男性評審去咁呢個我認同丫
但你地班女權撚咪又係用另一種歧視去抬高女性價值 咩年邁男性相對思想守舊 你咁講覺得得冇問題 咁女性導演技術相男性遜色都唔會有問題啦

最佳男主角獎全男班 惹性別爭議

唔去screening好多原因, 可能佢地唔得閒, 可能冇人邀請佢地, 唔一定係因為歧視女人先冇去

我冇諗過企喺道德高地
我的確無必要持平 呢度始終係連登
或者我措辭唔夠準確
年邁男性同女性都相對年輕一代男女保守
我冇講到女性係因為推論對象係班評審
研究我就唔搵啦 始終都係大眾認知嚟
呢句係用嚟解釋點解佢哋冇去到screening
唔係用嚟抬高某一方價值

如果大眾認知覺得女性導演技術比男性遜色
咁我覺得冇問題
但係唔好針對一個女導演未審先判話佢比另一個男導演差 兩邊都應該要有平等機會

btw唔好將兩邊意見兩極化 講吓有咩爭議嘅就一定係女權 我只係替套戲嘅導演唔抵

女人做雞吧啦！有著數乜都要平爭住要等，無利益著數就話要男人gentleman。dllm。女人既存在價值就只有做雞同生仔。

始終screening肯定個個評審都會邀請
如果真係嗰幾十個男性評審嗰日集體肚痛咁真係無可厚非
個人認為呢個爭議合理嘅

就算冇去screening, 班評審都可以由其他途徑睇套戲
如果奧斯卡真係如你所講, 只係由一兩個screening多唔多人出席去決定套戲入唔入到圍, 而唔係套戲本身既質素去決定, 咁你又諗下到底奧斯卡呢個獎仲有幾多意義?

啲銀紙係印男人頭多
又隆重岐視

好亂，咁係男定女呀即係

其實女性平權我覺得真係冇咩問題
但網上太多豬隊友搞到成件事令人好反感😂

事實上要你對荷里活歷史熟悉同知道文遜家族欣賞到套戲 唔識睇就收埋唔好講出來比人笑

不過講真啲評審都唔係真係睇曬咁多套，啲A24低budget 似The Lighthouse, The Farewell 或者Uncut Gems 我覺得都算，始終冇咁多資源搞宣傳或者screening，但Ladybird 之後嘅Greta Gerwig 拍戲已經算係獎季好多人講

不過唔計equality 呢啲野成個system 其實都係broken

嘗試理性分析問題

有留意開頒獎季嘅都會知，提名好多時都會有所謂「穩膽」
而最佳導演「穩膽」通常有兩種：
1. 地位
今年有2個：史高西斯 & 塔倫天奴
地位係需要時間累積，而事實就係電影圈多年來都係男性主導，當今有地位嘅導演（尤其荷里活）多數係男性，女性要改變呢點需要時間
2. （公認）藝術/技術上超卓
今年有2個：奉俊昊 & Sam Mendes
事實上今年真係無女導演電影卓越到一個「唔提名唔得」嘅地步

每年穩膽通常只係有2-3個，但今年有4個，而有能力*爭最後1席嘅係：
Noah Baumbach (Marriage Story)
Greta Gerwig (Little Women)
Todd Phillips (Joker)
Taika Waititi (Jojo Rabbit)
（*所謂「能力」係客觀現實而非主觀判斷，當中包括電影質素、輿論、公關等因素）

今年競爭咁激烈，單純以機會率嚟講，5個提名都係男性其實好合理

綜合以上幾點，要增加女性導演提名可能性有3個因素
1. （長期）用時間累計名氣，確立地位
2. （短期）用實力拍一套「唔提名唔得」嘅傑作
3. （中期）多給予女性導演機會執導，以增加女導演爭奪提名最後1-2席嘅機會

呢個post好撚痴線

用作品實力拎獎

關男女咩事

因為依樣野係19世紀一開始出現既時候
係由女性平權開始
但對父權觀念/體制既解構，有利於兩性

荷里活生態，女性被打壓係常態，唔努力爭取，女明星仲係拎緊男明星十分一片酬，唔明點解大家會幫強權而唔幫弱勢

19世紀女權運動係為女性平權
冇為男性平權 講為兩性平權根本自欺欺人
而且而家已經係第三波女權主義 第三波女權主義唔係向政府政權體制平等
係去個人 私人公司 他人言論追求平等 完全侵犯自由價值

大家可以睇下

why not

睇完The Farewell trailer. 好似二十年前乜柒Joy Luck Club. 又係導演用個人經歷去拍

通常呢D導演之後無乜貨

從前，有個荷里活
靠導演同演員名氣

有冇考慮到普通男人都唔想睇little women?

女權主義有利過男性咩 究竟想呃邊個?

點解唔可以全男 係咪性別歧視

Joy luck club開創左全asian cast先河，跟住已經係上年crazy rich asians

女權份子咪Emma Waston果D 睇唔到港女比POPO姦 又淨係識屈人俾錢比Job佢既人囉

因為體制唔係只係包括法律同政制
權力亦唔係只存在於政府同公共機構

你口中個d被「侵犯」既「自由」
係「歧視、壓迫女性既自由」
而依種所謂既自由
本身就唔應該係平等既社會存在

多謝解放左777

搵Emma Waston代表女權
就好似搵黃子華代表黃絲

點解男性權貴衰左冇人會拎佢性別黎講？
又唔講下習近平、689係男人？

咁我地都信Merry Streep真係唔知Weinstein metoo過咁多人既

乜仲有人當習近平係人咩?
689冇777咁衰,起越唔到

咁你又當777係人？即係男人仆街就唔係人，女人仆街就係女人？

睇黎你對女權主義既認知，剩係得荷里活明星得閒出黎講兩句個兩句

第時全部黑人女人拎獎就好笑

完全屌打？
其餘幾套我都算數，當係口味問題
但如果呢幾套都可以叫完全屌打1917嘅話，我覺得係你無知多D
究竟你係睇戲定睇身份？
定只不過睇完人哋D網上評論就數導演名扮見解獨到

民主都冇叫先進

咁依個係咩post

sorry我唔覺有乜問題 即使係個人既偏見一樣係自由 只要佢唔係公權力機關 限制人點諗 就係限制人思想

而且你地根本冇一個女權標準
女性着暴露衫就係物化女性剝削女性 但同時可以叫女性身體自主 可以自由着衫
龍門亂搬

我係鐘意睇bromance 戰爭 黑社會
多過你D女性溫情小品
而且box buster電影清一色動作片 男觀眾佔多數
女性戲係小D 有咩問題 咁樣就叫歧視女性?
你鍾意套戲你咪睇囉 又唔係唔比你睇 唔比上

駁唔到
冇人睇自己唔檢討下

「剝削」與「自主」在於點樣呈現
視乎裸露既性質係咪涉及男性凝視

所以女權咪黑人憎
佢唔要你公平以能力去計
要你計左性別先

Booksmart好正

係啊一定係我唔識睇
唔可以係你寫得唔好？
永遠都係人地on9人地錯

睇完作品然後提名係評審嘅工作，唔係你鐘意先去睇。有d awards係要d評審睇曬特定作品先有得投票，要登記睇左邊套純粹鐘意先睇，咁不如叫左我最喜愛xxx啦，叫咩best姐

原文提都冇提過Barbra Streisand...到底係咩事

我都認同口味因人而異
但我個人認為我講嗰幾套
Celine Sciamma 對凝視嘅操控
Greta Gerwig 對時間線嘅設計
Lulu Wang 是枝裕和式嘅構圖
Marielle Heller 對簡單電影語言嘅理解同運用
的確屌打一味炫技、事倍功半嘅 Sam Mendes

而所有競逐奧斯卡嘅電影都睇過晒，有啲睇過幾次
呢幾位女導演有啲更加係今年先爆出，我唔知我點可以睇身份，論身份嘅話我不嬲都 ok Mendes，我好鍾意 Skyfall

完美表演點樣搬龍門
同埋唔再用啲sjw term冇人明

咁姐係連評審都唔睇

唔同意完全屌打，但起碼唔會差太遠。sam medes不嬲唔錯，007, american beauty, 末路驕陽。我覺得1917絕對係一套好戲，只係好多一樣咁好嘅戲比人遺忘左。

舊戲來
翻拍N次
睇過前作 今次睇完trailer 唔吸引咪唔睇囉
係咪一定要睇先得?

好簡單
所有女工作人員 女演員 大罷工
直到有公平對待
敢唔敢呀?

on9?

唔講仲以為得little woman一套戲代表女人, 班sjw淨係宣傳一套戲, 對其他女性電影都好唔公平

我覺得女權西自己整一個全女評審既獎會好D
仲可以學下我地黄色經濟圈 整個女權經濟圈 女權影視圈

其實最好同運動比賽一樣分男子組女子組，就咩問題都好處理好多

oscar點做先唔會畀人屌?
1.全部獎項分男女
2.得將感言一定要講關於環保、平權
3.主持人一定要屌trump
冇得輸

你比喻到答案但錯方向，唔係執導能力 而係電影圈整體的確一面倒靠攏男性
女性圈比較上就係弱，冇優勢資源既廢
區分兩性獎等於開多條路出黎製造機會，養大自己圈子整合自己群體先係上策

一邊弱勢下又想用石仔擊中歌利亞，先係理想主義冇改革

首先，你都認同口味因人而異嘅話
咁你屌人無知就唔成立
因為人哋就係覺得呢幾套唔夠出色

其次，focus返落導演提名嘅問題
本身導演獎就係對導演技術嘅肯定
你可以用你個人準則去評戲，但喺得呢個academy 機制之下，就係用業內眼光去睇技術
而1917嘅導演提名就係對sam mendes喺影像同劇本氛圍掌控下嘅肯定
你覺得係佢係炫技係事倍功半，但喺評論同業界都普遍持相反意見
喺呢個技術為主嘅評價機制之下，提名呢幾套係正常不過嘅事
當然我係認同女性導演係受忽視，但喺今年就唔係主因

同樣道理我可以反返轉黎講，女性口中既被「侵犯」既「自由」，係「歧視、壓迫男性既自由」甚至係全人類既自由。

一時又話女權主義係兩性平等，一時又話男性凝視，到底女權主個世界觀係點

掉返轉諗, 如果拍一套全部班底都係女同性戀黑人個獎應該十拿九穩

攞獎時直頭全台大合唱
happy ending過tvb bbq大結局

女人壓逼男人就睇唔到架啦
要公平就好似奥運咁分男女

諗返起moonlight

都話兩性平等係大話 fact check都唔洗

因為男性凝視係男性對女性既剝削

唔洗講，快手開多個獎只有女評審就得

應該加入女評審

咩叫男性凝視，有無女性凝視？

其實做得評審至少要盡量睇多啲戲囉，唔係點知投唔投比佢，trailer 唔代表套戲嘅質素，加上呢套都算係獎季話題性高啲嘅點都要去睇下咩料

同女權撚嘈就晒尻氣啦個龍門搬黎搬去輸打贏要同死黑警冇咩分別

你話oscar提名不公其實只係表像。實際問題電影業本身係男性局多，而女性非演員要入行本身就好少同好難

班女權撚屌oscar不如諗下點幫女性入行/發展好過啦

Awards既野一路都係要黎表揚表現最好既電影從業員，你因為某人係女人/同性戀/黑人而要格硬派獎以示公平咁係無意思

班女權撚唔屌個行業生態走去屌oscar根本就係本未倒置

男人唔可以照顧細路?
邊個歧視邊個?

progressive就係格硬塞個女人入去？ 不問種族性別先係progressive